Kohto ette tuli Kõrwe peremees Jüri Rawa ja kaewab et tema õde Ann on Kewade Oraweskili Moisa moona mehe Jüri Hansmani jure elama läinud ja on haikeks jäänud ja ära surnud ja Hansman ei anna tema õe kerstu ega riideit mes kerstu sees kätte.Tuli ette Jüri Hansman ja ütleb et se on tema oma lubamine kui ta haike oli et se kerst ja need riidet mis seal sees pittid mulle jäma selle tulitamise eest et ta kõhu tõpe haikuses oli ja rikus oma riidet ära ja minu naene pitti teda kassima ja tema riidet pessema ja minu naene Liiso käis Talitaja jures ja käskisime ära wia aga talitaja käskis tema eest hoolt kanda et pitime saama maksetud ja mina wähemalt ei lepi kolme nädala pääwade eest 40 kop.pääwas ja se teeb 8 Rbl.40 kop.Kohus pakus neile lepitust et Juri Rawa maksab wiis Rbl.ja Jüri Hansman küssis ühe leisika ruki jahu jure mis An Rawast oli järel jäänud ja üks särg ja seelik surnu pessijalle ja naad lepisid sellega teine teisega.
Kohto wanem Hans Kossas XXX
Kohto käemees Juhan Rawa XXX
  -      d       -       Hans Wahe XXX 
